# Практическая работа №2
## Реализация паттернов проектирования


## Описание системы:

Cистема для создания и управления структурой организации. 

Организация состоит из различных подразделений: отделов, групп, сотрудников. У каждого подразделения и сотрудника есть свои уникальные свойства и методы. Необходимо иметь возможность создавать и управлять структурой организации с помощью единого интерфейса.
Для этого использутся паттерны Фабричный метод и Компоновщик. Фабричный метод используется для создания различных типов подразделений и сотрудников, а Компоновщик используется для организации и управления структурой организации в виде древовидной иерархии.


## Выбранные паттерны: 
 
1.	Паттерн "Фабричный метод" (Factory Method) относится к категории порождающих паттернов (Creational Patterns) и предоставляет способ создания объектов без указания конкретного класса создаваемого объекта. Он определяет общий интерфейс для создания объектов, позволяя субклассам решать, какой класс объекта инстанцировать.

Основная идея паттерна "Фабричный метод" заключается в выделении общего метода (фабричного метода) в абстрактном классе или интерфейсе, который субклассы могут переопределить, чтобы создавать объекты своего типа. Таким образом, вызов фабричного метода позволяет создать экземпляр конкретного класса, но клиентский код, использующий фабричный метод, не зависит от конкретных классов объектов.

Преимущества использования паттерна "Фабричный метод" включают:
 - Устранение прямой зависимости между клиентским кодом и конкретными классами объектов.
 - Расширяемость и гибкость при добавлении новых типов объектов, не требуя изменений в существующем коде.
 - Повышение уровня абстракции и сокрытие деталей создания объектов.

2.	Паттерн "Компоновщик" (Composite) относится к категории структурных паттернов (Structural Patterns) и предоставляет способ организации объектов в древовидную структуру для работы с ними единообразно как с индивидуальными объектами, так и с группами объектов.

Основная идея паттерна "Компоновщик" заключается в создании абстрактного класса (или интерфейса), называемого "компонентом", который определяет общие операции для индивидуальных объектов и их составных групп. Затем создаются конкретные классы компонентов, которые реализуют эти операции. Компоненты могут содержать другие компоненты, что позволяет строить иерархию объектов.

Паттерн "Компоновщик" позволяет работать с отдельными объектами и их группами одинаковым образом, обеспечивая единообразный интерфейс для клиентского кода. Клиент может оперировать как отдельными объектами, так и группами объектов, не зная о разнице между ними.

Преимущества использования паттерна "Компоновщик" включают:

 - Упрощение клиентского кода, так как клиент работает с объектами одинаковым образом независимо от их типа.
 - Гибкость и расширяемость, поскольку можно добавлять новые компоненты без изменения существующего кода.
 - Удобное управление группами объектов, позволяя применять операции ко всем объектам в структуре сразу.

 
